三大賊王難逃法網 張子強槍斃季炳雄最快2020刑滿出獄

三大賊王難逃法網 張子強槍斃
季炳雄最快2020刑滿出獄

頭條

【賊王病逝】
【本報訊】「三大賊王」現時只餘季炳雄仍然在生，他於2003年平安夜被飛虎隊破門而入生擒，判監24年，目前在赤柱監獄服刑。有消息指他入獄初期不改「大佬」作風，2010年更在獄中涉嫌襲擊另一囚犯。他近年作風轉低調，若行為良好，最快可於2020年刑滿出獄，但屆時已是年滿60歲的老翁。
記者：麥志榮 謝明明

季炳雄1960年出生於廣東三水，70年代中偷渡來港，加入「大圈幫」，1980年至83年，一共有11次犯罪紀錄，包括打荷包、偷竊、遊蕩、拒捕等，曾被判入獄8次，最長兩年。有消息指出，季炳雄由90年代起已經招攬內地旗兵來港，涉及多宗械劫案，之後一度逃亡至海外。

季炳雄2003年平安夜被飛虎隊破門而入拘捕。

2003年平安夜落網

到2001年，3名便衣警員在旺角太平道截查幾名「平頭裝」疑人時，對方突然拔出黑星手槍，槍傷兩名警員後逃去。一個月後始創中心一間鐘錶行被多名歹徒持槍及手榴彈打劫。警方經過調查後，鎖定季炳雄是兩宗案件的首腦，宣佈懸紅200萬元以及發出俗稱紅色通緝令的國際通緝令，更形容季炳雄是極度危險人物，於是季炳雄被稱為繼葉繼歡及張子強之後的新賊王。
季炳雄一度潛逃，2003年尾警方接獲線報，終發現季已返港及正準備另一「大茶飯」。當年12月24日凌晨，飛虎隊攻入文景樓的賊巢，未開一槍生擒季炳雄，及撿獲大批軍火。2005年季被判監合共24年。
但2010年季炳雄又在獄中犯事，有消息指季在獄中成為「大佬」，涉嫌襲擊另一名囚犯，阻嚇他就1997年寶勒巷卡拉OK縱火案作證，季被控妨礙司法公正，但其後脫罪。

張子強1995年上訴成功獲釋，高舉雙手慶祝。

張子強綁架李澤鉅

消息指，屬甲級重犯的季炳雄在獄中作風與另一甲級重犯葉繼歡不同，居住在俗稱「水飯房」獨立囚室的季炳雄作風已轉低調，並無惹事生非，若行為良好，在扣除三分之一刑期後，季最快可於2020年刑滿出獄。
另一賊王張子強則早已伏法。張子強4歲由內地來港，自小輟學加入黑道。1991年他與同黨持槍於機場貨運站劫走一架載有1.7億港元的銀行解款車，同年被捕，被判監18年，但警方只能起回部份贓款。1995年張子強上訴成功獲釋，高調見記者時擺出V字勝利手勢，之後張子強更開始過極奢華生活，因此獲「大富豪」綽號。
1996年5月李澤鉅乘車回壽臣山道寓所途中，遭張子強及其同黨以AK-47步槍連開兩槍攔截，擄走李澤鉅禁錮在一個偏遠的廢棄雞場。有傳張子強身綁炸彈隻身到李嘉誠家中，一開口就要20億元，最後取得逾10億元贖金。1997年張子強又在淺水灣海灘道綁架郭炳湘，取得6億元贖金。
在警方加緊追緝下，張子強潛逃內地，1998年1月他在江門落網。張一度要求引渡回港受審，引起司法爭議。同年12月內地法院駁回他的上訴，即時槍決。

手機用戶請按此觀看Timeline:
【葉繼歡成魔之路】

相關新聞

腸臟出事 造口多年

頭條 5小時前

獄中工作 車衣、摺熨

頭條 5小時前

翁靜晶受賊王所託照顧家人「葉後悔見唔到個女成長」

頭條 5小時前

自稱仁慈放生警察反被擒

頭條 5小時前

曾聘賊王 指「好乖唔搞事」大劉月送1.2萬助葉妻女

頭條 5小時前

妻子提出離婚 賊王不情願

頭條 5小時前

投訴王入稟促准囚犯看中醫

頭條 5小時前

汕尾祖屋曾掘出1,300萬元 村民不敢多言「葉繼歡細佬好有勢力」

頭條 5小時前

賊王一生

頭條 5小時前

獄中受洗 堅稱從無殺人

頭條 5小時前

遇劫金行經理：可能係佢報應

頭條 5小時前

《樹大招風》導演：葉非想像般兇殘

頭條 5小時前

翻牆睇《樹大招風》內地網民：上帝沒有放過葉繼歡

頭條 5小時前

擒葉警長：佢想開槍打死我

頭條 5小時前

內地經濟起飛 省港旗兵絕迹

頭條 5小時前

持AK-47鬧市掃射 連環劫金行賊王葉繼歡病逝

頭條 5小時前

呢d人咁勇，去當差好過啦

而家咪當哂差